﻿# Домашняя работа к теме: `"Практическое занятие в блоке Базовый python"`

---

## Исходное описание 

>Серия модулей, содержащих функции по работе с подсчетом скота и урожая, которые импортируются в основной модуль
управлением фермы, где происходит составление отчета в зависимости от текущего дня.


## Содержание задания

>Добавить в проект "Ферма" сущность "корова" в модуль livestock.py и сущность "ягоды" в модуль plants.py.
Добавить их в отчёт в модуле house.py.
Корова даёт молоко раз в **3** дня. В первый день месяца она даёт **500** мл, затем с каждым разом на **50** мл меньше. В начале нового месяца её удой восполняется снова до **500** мл.
Ягодный куст увеличивается в росте каждые **15** дней в **15** раз. Изначально с него можно собрать случайное количество ягод от **50** до **100**. После прорастания этот диапазон увеличивается.


---


# Дополнительные возможности

## Расширенный функционал отчётов
* Вывод полного/краткого отчёта (за весь период, либо за последний день интервала)
	*  \+ опция отчёта с отображением динамики накопления ресурсов, при использовании которой суммируются значения сбора "Кукурузы", "Молока", "Ягод" (см. далее __"Примеры"__)
* Возможность сохранения отчёта в `reports/{%name%}.txt` файл, где `{%name%}` определяется исходя из типа отчёта  (см. далее __"Примеры: 2. Вывод в файл"__)


## Аргументы командной строки

* `--d {%int%}` или `--days {%int%}`, где `{%int%}` — целое число, определяющее правую точку интервала формирования отчёта (от 0 дня до`{%int%}`-го).
* `--l` или `--long` вывод в консоль/файл полного отчёта за каждый день.
В слуае отсутствия аргумента, так же формируется полный отчёт, однако, в консоль/файл выводится информация только о последнем дне интервала. 
* `--s` или `--sum` вывод в консоль/файл отчёта с отображением динамики накопления ресурсов.
* `--f` или `--file` устанавливает вывод отчёта в файл `reports/{%name%}.txt` файл, где `{%name%}` определяется исходя из типа отчёта (подробнее см. в **Примеры**)


--- 


## Примеры использования

### 1. Вывод в консоль


Постановка задачи:
>Необходимо вывести полный отчёт за 60 дней, без отображения динамики накопления ресурсов.

Параметры запуска будут выглядеть так:

    house.py --d 60 --l

### 2. Вывод в файл

Постановка задачи:
>Необходимо вывести в файл полный отчёт за 365 дней с отображением динамики накопления ресурсов.

Исходя из требований, получаем необходимые параметры запуска:

    house.py --d 365 --l --s --f

После выполнения программы, в каталоге с файлом `house.py` будет создан (если не существует) подкаталог `reports`, содержащий отчёт с именем файла вида: `"{%int%}-days {"long"} report {" + sum_res"}.txt"`, где:

* `{%int%}` — период формирования отчёта.
* `{"long"}` — указывает на содержание в отчёте детализированной информации за каждый день периода (может отсутствовать).
* `{" + sum_res"}` — указывает на отображение в отчёте динамики накопления ресурсов (может отсутствовать).
 
В нашем случае файл будет иметь имя: `"365-days long report + sum_res.txt"`

---

## Обработка исключений

* В случае отуствия аргумента "--d" или "--days" вы получите исключение вида:

        There is no time interval specified by the "--d" parameter.
        Check the startup parameters and / or refer to the documentation.
        Press ENTER to quit...
    Для решения проблемы добавьте к параметрам запуска аргумент "--d" или "--days" с необходимым          значением типа `{%int%}`. 
    
    **Пример:** 
    
        house.py --d 60
        
* В случае отсутствия параметра аргумента "--d" или "--days" вы получите исключение вида:

        Error during parsing argument parameter "days", recheck startup parameters.
        Probably missed number.
        Press ENTER to quit...
    Для решения проблемы добавьте к аргументу "--d" или "--days" параметр типа `{%int%}` с необходимым     значением. 
    
    **Пример:**
    
        house.py --d 60

* В случае неверного параметра аргумента "--d" или "--days" вы получите исключение вида:

        Error during parsing argument parameter "days", recheck startup parameters.
        Press ENTER to quit...
    Для решения проблемы перепроверьте правильность указания аргументов и их параметров
    
    **Правильно:**
    
        house.py --l --s --f --d 365
    
    или
        
        house.py --l --d 365 --s --f 
        
    или
        
        house.py --days 365 --file --sum --long   
    **Неправильно:**
    
        house.py --l --s --f
    
    или
        
        house.py --l --d --s --f 
        
    или
        
        house.py --days --file 365 --sum --long     
---

## Состав системы

* `farm/` 
    * `__.init__.py`
    * `livestock.py` - модуль подсчета скота
    * `plants.py` - модуль подсчета урожая
* `house` - модуль управления фермой
* `README.md`
* `.gitignore`
